嘩屌! 原來發明灣仔碼頭水餃果個創辨人係個靚女黎! 身世故事仲好傳奇

1945年，臧健和出生於山東省五蓮縣[6]。1967年，臧健和在醫院工作時，同當時作為援華醫學人員的一位泰籍華僑相識，兩人日久生情，日後便喜結連理，前後生下了兩個女兒。1974年，臧健和的丈夫得知其父親去世回到泰國奔喪。待其丈夫回到泰國，三年後的1977年，臧健和帶著兩個年幼女兒往泰國尋親，卻得知丈夫已在泰國續娶一妻，途中因錢財所剩無幾而被迫停留在了香港。[7]

初到香港期間，臧因不諳廣東話，只能做無需開口的職業如酒樓洗碗工、電車清潔員，一天工作超過20小時。但次年因勞累過度而腰骨受傷[8]。

後來臧以僅剩500港幣創業，買下木頭車及水餃材料，在香港島灣仔的灣仔碼頭一帶當水餃小販，命名「北京水餃」。最初開業時，因餃子口味同廣東人的飲食習慣有較大差異，生意不甚理想。後為符合廣東人口味，調整了餃子皮的厚度與肉餡的肥瘦比例[8]。後來得到日資百貨公司老闆賞識，生意擴張下更於1978年創辦自家品牌－灣仔碼頭。1985年在香港設立第一家灣仔碼頭水餃工廠。隨著1996年水餃獲得美國著名食品公司注資，灣仔碼頭成為全球品牌，因此得到「水餃皇后」的稱號[9]。

_________________________________
Ramza
• 3d
扮撚完喺福岡做工程，就扮喺東京做IT
福岡係咩環境就乜撚都答唔出
做打手又唔溫下書先
屌你老母淨係識得話多共用account
中共怕外匯流失啊？
你嘅任務係一星期三個反移民posts？任務失敗就快撚啲死啦

移民日本後發覺生活如地獄, 奉獻大家千其唔好去日本

_______________________________
覺唔覺得911襲擊, 同黃絲果種黑警死全家既慨念好相似?

_______________________________

_______________________________

[/quote][/quote][/quote]

有非洲豬瘟不了

唔係賣咗比General Mills?